#### Dodatna seminarska naloga/Additional seminar assignment
Zardi razmer, povezanih s pandemijo korona virusa, so odpadla predvidena medletna preverjanja znanja (kolokviji). Postavlja se tudi vprašanje, kako izvajati same izpite. Zaradi razmer je bilo sklenjeno, da so mogoči tudi alternativni načini opravljanja izpitov, med drugim tudi z nekim dodatnim delom, ki ga morajo študenti opraviti in lahko šteje kot opravljen izpit.

Vsi tisti, ki bi želeli alternativno opravljati izpite lahko to naredite z dopolnitvijo in razširitvijo tretje ali četrte seminarske naloge (sami lahko izberete, katero nalogo boste nadgradili). Pri tem boste morali uporabniški vmesnik nadgraditi tako, da bo polno odziven oziroma prilagodljiv po širini in višini. To pomeni, da se bodo morale dimenzije okna (višina in širina) prilagajati uporabnikovim željam. Prav tako pa se bodo morale podobe pravilno razporejati po celotni(!!!) površini okna (simetrija: enakomerno število nebelih pikslov na levi in desni strani, zgoraj in spodaj; nebeli piksli enakomerno razporejeni po oknu). Podobe bodo morale biti pravilno poravnane (na mojem računalniku, sistem je Ubuntu), oznake bodo morale biti zadosti velike, da bodo hranile celotno besedilo, razmaki med podobami bodo morali biti konsistentni in primerni glede na grupiranje.

Poleg tega boste morali napisati in oddati tudi poročilo, dolgo VSAJ 1000 besed (pomembna je predvsem vsebina, samo zadostna dolžina je premalo), ki naj bo v formatu PDF (tokrat ne tekstovna datoteka, in tudi naj ne bo format odt ali doc ali docx ali rtf ali kak drug
format!!!). V poročilu boste morali opisati:
Kako ste zadostili VSAKEMU izmed 10 Nielsen-ovih principov načrtovanja uporabniških vmesnikov (npr. Principu Prilagodi se realnemu svetu sem zadostil tako, da sem v vmesniku uporabil slovenski jezik, saj se bo aplikacija uporabljala v slovenskem podjetju.) Pri tem opišite glede na vaš vmesnik in ne prepisujte tega primera.
Izbor gradnikov (npr. za vnos spola sem uporabil polje dveh stikal za izključujočo izbiro, ker imamo zadosti prostora, uporabniki jo razumejo in je učinkovita za uporabo, poglejte tudi Zbirka nalog iz načrtovanja uporabniških vmesnikov, nalogi 148 in 155).
Aranžiranje gradnikov (za to si lahko ogledate naloge v Zbirka nalog iz načrtovanja uporabniških vmesnikov, naloge 149 in 150, 156-159).
Izbor barv besedila in slik (npr. V aplikaciji sem izbral svetlo barvo ozadja, ker .... in temno barvo ospredja, ker ....: pojasniti morate, zakaj ste izbrali določene barve, tudi če so privzete, s stališča kontrasta, utrujenosti, dolgega dela, harmonije, ....; npr. Besedila so kratka, uporabljena terminologija je ....,: na kratko opišite izbrana besedila, bodite pozorni, da so SLOVNIČNO PRAVILNA!; npr. V aplikaciji sem uporabil ikone za gumbe v orodni vrstici, ker ....: pojasnite, kje in zakaj ste uporabil slike, če ste jih uporabili).
Povratno informacijo (npr. Uporabnik dobi povratno informacijo v obliki dialoga, če je hotel zapreti aplikacijo, rezultatov pa še ni shranil. ...)
Analizo uporabnikov in njegovih nalog (npr. Uporabnik aplikacije bo zaposleni v pizzeriji. Njegove naloge so, da sprejema naročila gostov, streže gostom hrano in pijačo, čisti mize, poleg tega pa mora tudi sprejemati naročila. Zaradi tega mora biti vmesnik kar se da enostaven, da bo omogočal učinkovito sprejemanje naročil. Uporabnik bo moral pri tem najprej izbrati želeno pizzo, nato pa bo moral enostavno dodati ali odstraniti določeno sestavino. ....).
Poleg tega pa bo moralo poročilo vsebovati tudi vsaj dve sliki vmesnika pri dveh skrajnih (najmanjši in  največji) velikosti, tako da se že v poročilu vidi, kako prilagodljiv je vmesnik.

Ob oddaji oddajte dve LOČENI datoteki in sicer poročilo v formatu pdf ter celoten projekt v formatu zip (prosim zip, kakšne druge formate še lahko enostavno odarhiviram za določene formate npr 7z pa rabim zunanja orodja, kar močno otežkoča ocenjevanje).